[又贏] 去年10月4線齊冧 港鐵：1到9月總體表現為合併後最佳

去年10月港鐵「4綫齊冧」，引發本港交通大混亂。港鐵今日公佈業績，稱班次可靠程度及車程準時程度維持99.9%世界級水平，提及「4綫齊冧」時稱「仍取得卓越的總體表現」，以照乘客車程的準時程度衡量，港鐵列車服務於2018年1月至9月的整體表現，乃2007年兩鐵合併以來，為按年同期最佳表現，同時對受「4綫齊冧」影響的乘客深表歉意，稱在事後實施多項改進措施。港鐵又稱安全紀錄亦維持世界級水平，須呈報事故進一步減少。

現時港鐵的重鐵和輕鐵網絡提供合共逾300萬班次的列車服務，故障方面，由港鐵可控制的因素導致、長達31分鐘或以上的延誤分別有11宗和1宗。

地鐵稱高鐵香港段通車，帶動香港客運業務的總乘客量增長 2.2%，周日平均載客量達588萬人次，乘客量在過去十年內增長了 37.9%。

至於涉及鋼筋問題而導致多名高層離職的沙中綫，港鐵表示，雖然政府已表示保留對公司及有關承辦商採取進一步行動的所有權利，並於上述向調查委員會作出的結束聆訊陳詞中表述，但公司並未收到政府就任何沙中綫協議向公司提出任何申索，應付予公司的項目管理費的增加仍待沙中綫委託協議所載的協議及批准程序。公司未能有足夠的可靠性去估算公司因上述事項而產生的責任或負債金額，並無就沙中綫作出任何撥備。

港鐵賺百億仍加價 僅2.45億撥優惠

港鐵賺大錢仍加價！港鐵去年基本業務利潤上升7.1%，達至112億港元，但今年中將繼續加價約2.75%。港鐵稱盈利上升，按現行利潤分享機制，會撥款2.25億港元提供票價優惠，加上港鐵去年發生12宗嚴重延誤事故，罰款2000萬港元，預料共有2.45億港元用於今年提供即日第二程車費九折優惠，較去年2.225億港元增加10%。團體指港鐵近年事故頻頻，促港鐵「加碼」延長優惠期或對沖車費，減低市民不滿。

根據港鐵2018年的業績報告，高鐵(香港段)通車加上香港於去年的經濟擴展，帶動本地總乘客量增長2.2%，周日平均載客量達588萬人次，高鐵(香港段)更於今年年初三錄得通車以來單日最高的10萬人次客量紀錄。而截至去年12月，高鐵(香港段)在港的總乘客錄得530萬人次，帶來6億港元車費收入。即將卸任的港鐵行政總裁梁國權對此感滿意，更指比港鐵預期的乘客人次為高。雖然高鐵通車已近半年，但未有影響乘客使用羅湖及落馬洲過境服務，乘客量上升4.4%，達1億人次。

...雖然去年第四季的運輸業名義工資指數有待於3月公布，但港鐵今年中加價幾成定局，東網記者早前按已公布數字運算可加可減方程式，即12月份通脹率2.5%，加上去年首三季運輸業名義工資指數平均變動4.2%，兩者除二再扣減0.6%的生產力因素，推算出港鐵今年加價2.75%。

民間監管公共事業聯委會發言人蔡耀昌批評港鐵去年大賺過百億港元，但僅撥出2億多港元於今年回饋市民實在太少，「只係夠做優惠半年，(市民)一定不滿」，認為港鐵應該「加碼」延長優惠期或對沖車費，才能減低市民不滿。

公共運輸私營吖嗱
港鐵股東呢？ 啲手持港鐵股份嘅人呢
地鐵股就想日日升，到票價聲又牙痕咁樣
票價唔升股價點升呀

升

同823一樣 所謂對沖